入黎用古文傾偈

練下

吾欲淫汝母！

不亦樂乎

不孝有三

無圖為大

孝悌為人之本

魚水之歡矣！吾近科舉矣

嚐豆待戲